[贏] 將引進大陸一帶一路基礎設施 學者：印尼反華情緒沒有散去

將引進大陸一帶一路基礎設施 學者：印尼反華情緒沒有散去

印尼將引進大陸一帶一路投資發展基礎設施。不過，有學者警告，該國歷史上形成的反華情緒依然沒有散去，對一帶一路構成挑戰。而大陸目前缺少對有關國家的人文狀況的深入研究。

據《美國之音》報導，香港樹仁大學社會學副教授許耀峰撰文分析稱，印尼總統佐科威將大手筆吸引大陸投資，用於印尼的基礎設施建設。華中師範大學中印尼人文交流研究中心說，印尼政府看準大陸一帶一路的低息貸款，印尼28個基礎設施建設項目將受益，總值約達999億美元，或約1296萬億盾。

不過，許耀峰的文章說，印尼與大陸文化相差很大，大陸公司要想成功，必須謹慎應對文化震蕩。他所說指是印尼國內部分地區殘存的反華情緒。

據悉，印尼總統選舉中，大陸勞工問題是競選焦點之一，由此引發人們對新的反華情緒的憂慮。印尼總統佐科威競選連任期間，被反對派攻擊為「共產主義者」，因為他與北京關系緊密。

印尼人口2.7億，華人只占3％，但是歷史上多次出現反華、排華事件。華人自明朝移民印尼，印尼華人一般比當地人更加富裕。且印尼民間的反華和排華情緒的存在，說明一帶一路國家，其中包括中華文化圈內國家的人文狀況很覆雜。一帶一路的倡導者目前的認知如何？

大陸社科院文學院研究員賀照田教授表示，大陸對一帶一路國家人文狀況的研究不足，缺少對這些國家的文化認知和準備。

美國伊利諾伊大學東亞與太平洋研究中心主任傅葆石指出，大陸現在更加雄心勃勃。現在有錢，給錢；以前是沒有錢啊，以前都是靠激情這些東西。

不過，大陸的海外網表示，大陸除提出「一帶一路」倡議之外，還有「人類命運共同體」理念。大陸要做的是，有錢大家賺，勤勞致富過上好日子。大陸是榜樣不是模具，願意來的大陸肯定真誠合作，共同發展；不願意的，大陸尊重人家自己的選擇。

(中時 )